# Pinguino SMD 2550

PCB in surface mount of the Pinguino board based on the microcontroller PIC18F2550 

![Pinguino_SMD-2550](/images/Pinguino_SMD-2550.jpg)

## BOM 

Ref | Qty | Value | Footprint | Package
----- | ---------- | -------- | -------- | --------
C3 | 1| 220nF| Capacitors_SMD:C_1206 | 1206
C1 C2 | 2| 22pF| Capacitors_SMD:C_1206 | 1206
C4 | 1| 100nF| Capacitors_SMD:C_1206 | 1206
C5 | 1| 10uF a 100uF| Capacitors_SMD:c_elec_6.3x5.3 | Capa-e 6x5
D1 | 1| Run LED| LEDs:LED_0805 | 0805
D2 | 1| Power LED| LEDs:LED_0805 | 0805
P1 | 1| USB_OTG| Connect:USB_Mini-B | USB Female mini B 
P2 P3| 1| CONN_01X08| Socket_Strips:Socket_Strip_Straight_1x08 | SIL 1x10 Female
P4 | 1| CONN_01X10| Socket_Strips:Socket_Strip_Straight_1x10 | SIL 1x10 Female
P5 P6 | 1| CONN_01X02| Socket_Strips:Socket_Strip_Straight_1x02 | SIL 1x02 Female
R1 R3 | 2| 470| Resistors_SMD:R_1206 | 1206
R2 | 1| 10k| Resistors_SMD:R_1206 | 1206
SW1 | 1| SW Reset| Buttons_Switches_SMD:SW_SPST_EVQPE1 | SMD Sw 1181
U***1 | 1| PIC18F2550| SMD_Packages:SOJ-28-W | SOP28
Y1 | 1| 22Mhz| Crystal SMD:Crystal_SMD_5032_2Pads | 5032 2pads

<a href="https://oshpark.com/shared_projects/N5pZkoHF"><img src="https://oshpark.com/assets/badge-5b7ec47045b78aef6eb9d83b3bac6b1920de805e9a0c227658eac6e19a045b9c.png" alt="Order from OSH Park"></img></a>

# Pinguino IDE
http://pinguino.cc/download.php

# Images
![3DF_Pinguino_SMD-2550](/images/3D_View-F.png)
![3DB_Pinguino_SMD-2550](/images/3D_View-B.png)
![PCB_Pinguino_SMD-2550](/images/PCB_Kicad.png)
![Cape_Pinguino_SMD-2550](/images/case-Pinguino_SMD-2550.png)

# Attributions
<a rel="license" href="http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/"><img alt="Licencia Creative Commons" style="border-width:0" src="https://i.creativecommons.org/l/by-sa/4.0/88x31.png" /></a><br /><span xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/" property="dct:title">Pinguino_SMD-2550</span> por <a xmlns:cc="http://creativecommons.org/ns#" href="https://gitlab.com/fandres323/pinguino_SMD-2550" property="cc:attributionName" rel="cc:attributionURL">Fabian Salamanca (fandres)</a> se distribuye bajo una <a rel="license" href="http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/">Licencia Creative Commons Atribución-CompartirIgual 4.0 Internacional</a>.<br />Basada en una obra en <a xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/" href="http://www.pinguino.cc/" rel="dct:source">http://www.pinguino.cc/</a>.
